南華早報消息稱，習近平批准林鄭月娥撤回修訂逃犯條例

《南華早報》引述接近特區政府的消息人士報道，行政長官林鄭月娥宣布正式撤回修訂逃犯條例草案前，獲國家主席習近平批准。

報道說，林鄭月娥今個月4日正式宣布撤回修例前不久，上報習近平的辦公室審議，並獲得批准，又說由於撤回修例是至關重要的決定，與任命特區政府主要官員一樣，因此需要習近平的批准。

消息人士又說，北京考慮到中美關係的背景下，今次事件不再單純是特區政府與北京之間的問題，特區政府在如何處理修例引發的政治危機方面，並無太多迴旋餘地。

另一名消息人士就說，從國家安全的角度去看，事件不是特區政府範圍內處理的問題，由習近平批准如此重要的決定，是自然及符合邏輯的做法。

林鄭月娥是在今個月4日發表電視講話，宣布正式撤回條例，北京表示理解，並尊重特區政府的決定。

撤?
五大訴求呀撤

成個月啦喎，仲講d咁舊既野

重點係今次認左，逃犯修訂條例，係中央政府干預香港。

之前係林鄭話要撤
今次中央approve左

香港已完全失去港人治港 高度自治
一國兩制如同虛設 行政已主導立法同司法

又係南早. 咩料都係南早先放. 究竟南早係咩background?

理閪佢

文宣重點應該立即轉去北京破壞一國兩制，港人自決2047前途問題。

除此之外，應該有人想將香港既責任全部推到習維尼身上

好快就四中全會，睇下佢點死

習近平批准嘅野要經香港立法院
笑死人

「北京考慮到中美關係的背景下」

國際格局真係至關重要
係最大嘅助力

中國最在意美國

忠實黨員林鄭同志

功成不必在我

確切破壞一國兩制

個日到董生撓手
好快到佢byebye